泛民只是鬆散私兵同盟 不是有方向民主集團 不會做出更有意義事

[url]

作者：chenglap

泛民的不團結, 不在於沒有一個中央指揮部. 很多人以為只要建立一個指揮部, 一個大黨, 所謂的大臺, 或一個機制, 或者主張不能不團結, 任何你表面上的大佬, 就可以令泛民團結起來. 這都是不切實際的.

泛民的結構問題, 在於他整體是欠缺經濟基礎的. 參與者也就參選者們, 基本上都是自負盈虧, 自資去參選, 然後再從議員資源當中自己養自己, 自己負責和培養自己的團隊, 而且團隊又跟個人聚合離散.

因此, 整個泛民每一個人, 每一個團隊, 本質上都是私兵. 他們有完全獨立的經濟, 完全獨立的組織. 而且更重要的是, 他們也完全獨立的為自己的未來和生計負責.

對於每一個人而言, 自己選到, 是最重要的, 因為這樣才可能養起自己和團隊, 延續自己在政界的存在. 每一個人的行為目的, 都是最大化自己選上連任的機會率. 而香港整體的民主, 泛民整體的形勢, 任何價值都是次要的. 他們就像是民初的軍閥, 在香港不過就是票閥而已.

所有來自中央的指揮, 或試圖指揮, 團結, 都是沒有價值的. 因為帶兵倒戈和轉經營, 並沒有甚麼不好處, 本來就不太需要中央的支援, 自然也不需要聽中央的指揮. 如果會聽中央指揮時, 也不過是認為這對延續自己的議席有利.

無論香港的民主推動與否, 自己個人與團隊出局, 就沒有意義, 這是對泛民每一個人的基礎環境.

所有所謂的核心, 指揮, 這些都只是一廂情願的協調者, 他們並沒有任何權威, 甚至也沒有足夠完整的方向, 最多只有自以為的道德光環, 所以他很容易就會被粉碎. 因為他們根本就沒有實力.

比方說基哥, 你想要說服他? 你基本上沒甚麼東西可以給他, 因為他需要的是保住自己的地位, 他需要保住自己的支持者不要被吸走, 而使他不致於淪落為 nothing, 不論香港未來如何, 在政界和歷史失去地位的人就沒有意義.

對選民不斷用「關鍵一席」之類, 是泛民歸邊的技巧, 就是用來要脅選民, 說他們不投票就會禍港. 問題是, 這一個說法對於參選者與議員們, 是沒有人會理的, 對於專業參選者來說, 誰都很清楚選不上的人就會消失. 他們也許追求民主, 但並不是追求一個自己消失了的民主.

你問任何一個泛民, 香港的民主會到達, 但你和你的團隊會消失而被遺忘, 淪落為失業者, 還是選擇團隊與個人保留, 但民主永續延遲甚至淪落? 只怕大家的選擇全是後者, 現實也真的如此.

故泛民只是一個鬆散的私兵同盟, 而不是一個有方向的民主集團. 他會被各個擊破, 是必然的事情.

泛民的衰落是不可逆轉的, 因為他的結構, 是不會改變的. 日後的泛民也一樣是私兵的票閥, 而他們也一樣只是為自己個人的議席而戰, 直至議席慢慢掉落, 他們再爭剩下的餅碎, 你沒有辦法令他們做更有意義的事情.

發現新大陸咁款